[
    {
        "id": 101,
        "question": "Tasavvufta manevi üst bir rütbe",
        "letter": "A",
        "answer": "abdal"
    },
    {
        "id": 1354,
        "question": "Evlilik hayatının ilk ayı veya ilk günleri",
        "letter": "B",
        "answer": "Balayı"
    },
    {
        "id": 161,
        "question": "Sözünden, kararından dönmek, vazgeçmek",
        "letter": "C",
        "answer": "caymak, cayma"
    },
    {
        "id": 1088,
        "question": "Ticaret gemilerinde eski ve usta gemici",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çaça"
    },
    {
        "id": 1401,
        "question": "Yetkili bir kimsenin bir konuda yayın organlarına yaptığı açıklama, beyanat",
        "letter": "D",
        "answer": "Demeç, demeç verme, demeç vermek, demeç vermesi"
    },
    {
        "id": 1487,
        "question": "Organizmada hastalığa yol açan bir mikrobun genel veya yerel gelişmesi, yayılması",
        "letter": "E",
        "answer": "Enfeksiyon, enfekte olma, enfekte olma"
    },
    {
        "id": 1292,
        "question": "Bahçıvanlıkta, tohumdan yetiştirilip başka yerlere dikilmek için hazırlanan sebze ya da körpe çiçek",
        "letter": "F",
        "answer": "Fide"
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "Retina ve iris bulunan organımız",
        "letter": "G",
        "answer": "göz"
    },
    {
        "id": 1721,
        "question": "Mahkeme lideri, hüküm veren",
        "letter": "H",
        "answer": "Hakim"
    },
    {
        "id": 600,
        "question": "Bir yeri ele geçirme",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşgal, işgal etme, işgal etmek"
    },
    {
        "id": 612,
        "question": "Isıtmada kullanılan yakıtı düzenli ve ayarlı biçimde yakan araç",
        "letter": "K",
        "answer": "Kombi"
    },
    {
        "id": 302,
        "question": "Bazı bitkilerin genellikle süt görünüşünde olan öz suyu",
        "letter": "L",
        "answer": "lateks"
    },
    {
        "id": 1629,
        "question": "İletişim ortamı, iletişim araçları",
        "letter": "M",
        "answer": "Medya"
    },
    {
        "id": 644,
        "question": "Atomun çekirdeğinden elde edilen bir enerji türü",
        "letter": "N",
        "answer": "Nükleer, Nükleer enerji"
    },
    {
        "id": 1736,
        "question": "Elektrik sinyallerini görselleştirmek, ölçmek ve analiz etmek için kullanılan cihaz",
        "letter": "O",
        "answer": "Osiloskop"
    },
    {
        "id": 1482,
        "question": "Bir yargıya varmak veya değer vermek için başvurulan ilke, kıstas, mısdak, kriter",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçüt"
    },
    {
        "id": 823,
        "question": "Bir balık ve bir meyve türünün ortak adı",
        "letter": "P",
        "answer": "Palamut"
    },
    {
        "id": 1635,
        "question": "Evin duvarlarının suyu çekmesi ve ısı farkından dolayı su buharı oluşması",
        "letter": "R",
        "answer": "Rutubet"
    },
    {
        "id": 1047,
        "question": "Vücutta kalbin bulunduğu tarafta olan, sağ karşıtı",
        "letter": "S",
        "answer": "sol"
    },
    {
        "id": 427,
        "question": "İstek, heves",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şevk"
    },
    {
        "id": 708,
        "question": "Bir diğer söylemle \"Doğa\"",
        "letter": "T",
        "answer": "Tabiat"
    },
    {
        "id": 1069,
        "question": "ele avuca sığmaz (kimse)",
        "letter": "U",
        "answer": "Uçarı"
    },
    {
        "id": 1473,
        "question": "Oyunda, yenilmek, kaybetmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ütülmek"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Güneş sistemindeki en sıcak gezegen",
        "letter": "V",
        "answer": "venüs"
    },
    {
        "id": 1719,
        "question": "Öğrencilerin topluca kaldıkları geçici ikametgah ",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yurt"
    },
    {
        "id": 1590,
        "question": "Taban, döşeme, yer",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zemin"
    }
]